1.4人爭1個大學學位有咩隱喻？

越來越少人生仔
真正周街都係大學生
教畜飯碗危危乎

仲有咩？
請出招

其實佢係計有3322嘅人 唔係以全年考生黎計
都仲有幾萬人墊住個底既

逾六萬一千六百名考生中，約二萬零八百名日校考生考獲「三三二二二」以上成績

個前設係
1. 有1/3考到最低入學要求 3 3 2 2 2
2. 學位只有萬五個

講就咁講姐 但其實每一科嘅收生中位數成績都唔會跌好多

加多句 傻鳩樓主
人講你又講

其實係大學學位太多
認真